\section{Visão Geral da Proposta}
\label{sec:proposal}

Para atingir os objetivos elicitados, este trabalho apresenta dois estudos. O primeiro deles fala sobre Cidades Inteligentes e seu estado da arte, para identificar
tópicos abordados nos trabalhos encontrados e, principalmente, identificar se o tema privacidade é tratado; o segundo estudo, visa coletar requisitos de privacidade
aplicáveis a diversos contextos inteligentes, tendo em vista a proposta de um \textit{framework} de privacidade para \ac{CI}.

A partir dos estudos realizados, identificaram-se um conjunto de requisitos que seriam adequados ao paradigma centrado no usuário, que foram usados para compor o
\textit{Go!SIP}: um \textit{framework} de privacidade para pessoas em Cidades Inteligentes. Dos vários módulos e conceitos descritos, dediciu-se avaliar dois índices
propostos, que fazem parte do \textit{core} da proposta, que auxilia o usuário em seu processo de tomada de decisão de expor seus dados. Um Estudo de Caso foi
elaborado para realizar a avaliação, utilizando a técnica de \textit{storytelling} expressa através de um \textit{gamebook} interativo.

% \subsection{Visão Geral do \textit{Framework}}
% 
% A Figura~\ref{fig:framework-diagram-overview} apresenta um diagrama do \textit{Go!SIP}. Os módulos são dividos em \textit{Proxy} de Provedor de Serviço, \textit{Core} e
% \textit{Proxy} de Usuário.
% 
% No \textit{Proxy} de Provedor de Serviço, encontra-se o gerenciador de provedores de serviços, responsável por controlar os serviços existentes e respectivas políticas e
% fornecer as informações necessárias ao \textit{Matcher} durante o processo de negociação da provisão do serviço.
% 
% O \textit{Core} é composto pelo Gerenciador de Identidades, responsável por manipular os atributos dos usuário, gerar a identidade adequada para a provisão de um
% serviço e funciona como um defensor da exposição do indivíduo durante o processo de negociação da provisão do serviço; pelo \textit{Matcher}, que tem a função executar
% a negociação de provisão serviço, alinhado os requisitos de provisão do serviço com as preferências de privacidade do indivíduo e as exigências dos mecanismos legais,
% representadas pelo Gerenciador de Regras Legais; o Gerenciador de Similaridade estabelece a reputação inicial de novos provedores de serviço.
% 
% O \textit{Proxy} de Usuário, gerencia as preferências de privacidade do usuário, bem como a forma como essas preferências devem ser aplicadas, funções do Gerenciador de
% Preferências e do Gerenciador de Controle e \textit{Feedback} do Usuário, respectivamente. É também através dele que o usuário pode manifestar sua expectativa e opinião
% em relação aos serviços consumidos.
% 
% \begin{figure}[t]
% \caption{Diagrama de módulos do \textbf{\textit{Go!SIP}}}
% \includegraphics[width=0.7\textwidth, frame]{framework-diagram}
% \centering
% \label{fig:framework-diagram-overview}
% \end{figure}
% 
% Uma descrição mais extensa e detalhada do \textit{framework} pode ser encontrada no Capítulo~\ref{cha:proposed-privacy-architectures}.
